\section{Objektrotation}\label{sec:ta_rotation}

Wie eingangs in Kapitel \ref{sec:ta_simenv} erwähnt, spielt die Überlappung der einzelnen Turmobjekte eine essentielle Rolle in der Stabilität des Turms. Je größer die Fläche ist, mit der die Objekte aufeinander aufliegen, umso robuster ist der Turm tendenziell. Über die Simulationsumgebung kann relativ einfach herausgefunden werden, wie die Objekte platziert werden müssen, sodass ihre Schwerpunkte übereinander liegen, jedoch ist noch offen wie sie zueinander rotiert werden müssen, sodass die Überlappungsfläche maximal wird. Für dieses Problem wurde der Objektrotations-Algorithmus entworfen, der in der Python-Funktion \emph{optimize\_rotation} umgesetzt wurde.\\

Die Vorgehensweise ist dabei wie folgt: Aus den vorangegangen Schritten in der Simulationsumgebung kann bereits davon ausgegangen werden, dass sich die Schwerpunkte der einzelnen Objekte übereinander befinden. Die Objekte werden daraufhin nach der Größe ihrer Grundfläche sortiert, sodass sich das größte Objekt auf am Boden und das kleinste Objekte an der Spitze des Turms befindet. Anschließend wird jedes Objekt in 1-Grad-Schritten im Uhrzeigersinn rotiert, bis eine vollständige 360-Grad-Drehung abgeschlossen ist. In jedem Schritt der Drehung wird kontrolliert ob ein neues Maximum an Überlappung mit dem darunterliegenden Objekt erzielt werden konnte. Ist dies der Fall, wird der entsprechende Drehwinkel gespeichert und die Rotation fortgesetzt. Nach dem Durchlaufen aller Drehschritte, wird endgültig der Winkel gewählt, bei dem die maximale Überlappung erzielt werden konnte. Nachdem dies für jede Ebene durchlaufen wurde, kann sichergestellt werden, dass die Stabilität des Turm unter den definierten Gegebenheiten maximiert wurde. Eine exemplarische Darstellung, wie dies mit drei Objekten aussehen kann, ist in Abbildung \ref{fig:turmbau_rotation} dargestellt.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \captionsetup{justification=centering}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/turmbau_rotation.PNG}
    \caption{Optimierte Rotation für drei Objekte.}
    \label{fig:turmbau_rotation}
\end{figure}